<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">TheZ</string>

    <string name="artikel_name">Judul Artikel</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="thez">TheZ</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Artificial Intelligence (AI)</item>
        <item>quantum computer (komputer kuantum)</item>
        <item>Internet of Things (IoT)</item>
        <item>Teknologi 5G</item>
        <item>Energi Terbarukan</item>
        <item>Robotic Process Automation (RPA)</item>
        <item>Metaverse</item>
        <item>Augmented Reality (Realitas Buatan/AR)</item>
        <item>Blockchain</item>
        <item>Realitas Virtual (VR)</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Artificial Intelligence (AI) telah menjadi bagian integral dari banyak aspek kehidupan kita. Pada tahun 2023, AI terus berkembang pesat, menghasilkan manfaat besar bagi manusia dan memperluas kemampuan teknologi. Salah satu manfaat utama AI adalah kemampuannya untuk memproses dan menganalisis data secara efisien. Dengan AI, perusahaan dapat menganalisis data lebih cepat dan lebih akurat daripada manusia. Ini memungkinkan mereka untuk membuat keputusan yang lebih baik dan mengidentifikasi tren bisnis dengan lebih tepat waktu. Dalam industri keuangan, AI digunakan untuk menganalisis risiko kredit dan mengelola portofolio investasi dengan lebih baik. Di bidang kesehatan, AI dapat digunakan untuk menganalisis data medis dan membantu dokter membuat diagnosis yang lebih akurat. Selain itu, AI juga membantu meningkatkan efisiensi dan produktivitas dalam banyak industri. Di sektor manufaktur, AI digunakan untuk mengoptimalkan rantai pasokan, mengurangi biaya produksi, dan meningkatkan kualitas produk. Di bidang transportasi, AI dapat membantu meningkatkan efisiensi rute dan mengurangi kemacetan lalu lintas. Dalam sektor jasa, AI dapat membantu mengotomatisasi proses bisnis dan meningkatkan layanan pelanggan.</item>
        <item>Quantum computer atau komputer kuantum adalah jenis komputer yang menggunakan fenomena kuantum untuk memproses informasi. Pada tahun 2023, quantum computer terus berkembang dan menjadi bidang penelitian yang semakin menarik. Quantum computer memiliki kemampuan untuk memproses informasi dengan kecepatan yang jauh lebih cepat daripada komputer konvensional. Hal ini disebabkan oleh sifat kuantum yang memungkinkan satu bit kuantum dapat berada pada keadaan superposisi, sehingga dapat memproses banyak informasi secara simultan. Pada tahun 2023, quantum computer telah mencapai kemajuan signifikan dalam pengembangan hardware dan software-nya. Perusahaan teknologi terkemuka seperti IBM, Google, dan Microsoft telah menginvestasikan sumber daya besar dalam pengembangan quantum computer. Bahkan, beberapa perusahaan telah meluncurkan quantum computer komersial yang dapat digunakan oleh pelanggan. Selain itu, quantum computer juga mulai digunakan untuk aplikasi dalam berbagai bidang, seperti kimia, farmasi, dan keuangan. Quantum computer dapat digunakan untuk memodelkan reaksi kimia dan membuat simulasi yang lebih akurat. Di bidang farmasi, quantum computer dapat digunakan untuk mengidentifikasi obat-obatan yang lebih efektif dan mengurangi waktu penelitian. Di bidang keuangan, quantum computer dapat digunakan untuk menganalisis risiko investasi dan mengoptimalkan portofolio investasi.</item>
        <item>Internet of Things atau IoT adalah jaringan perangkat yang terhubung melalui internet dan dapat berkomunikasi satu sama lain secara otomatis. Pada masa 2023, IoT terus berkembang dan menjadi salah satu teknologi terpenting di bidang teknologi informasi. IoT telah diterapkan pada berbagai bidang, termasuk industri, kesehatan, transportasi, dan rumah tangga. Di industri, IoT dapat digunakan untuk memantau kondisi mesin dan mengoptimalkan efisiensi produksi. Di bidang kesehatan, IoT dapat digunakan untuk memonitor kondisi pasien secara real-time dan memberikan perawatan yang lebih efektif. Di bidang transportasi, IoT dapat digunakan untuk mengoptimalkan penggunaan kendaraan dan mengurangi kemacetan lalu lintas. Di rumah tangga, IoT dapat digunakan untuk meningkatkan kenyamanan dan keamanan rumah, seperti mematikan lampu dan mengunci pintu secara otomatis.</item>
        <item>Teknologi 5G atau jaringan seluler generasi kelima adalah salah satu teknologi terkini yang tengah berkembang pesat. Pada tahun 2023, teknologi 5G akan semakin banyak digunakan dan memberikan manfaat yang lebih besar bagi pengguna. Teknologi 5G menawarkan kecepatan internet yang jauh lebih cepat dibandingkan dengan teknologi 4G sebelumnya. Dalam penggunaan sehari-hari, teknologi ini dapat memungkinkan pengguna untuk mengakses internet dengan lebih cepat dan streaming video dengan kualitas yang lebih tinggi. Selain itu, teknologi 5G juga memiliki latensi yang lebih rendah, yang memungkinkan pengguna untuk bermain game online dan melakukan video conference dengan kualitas yang lebih baik.</item>
        <item>Energi terbarukan adalah sumber energi yang dihasilkan dari sumber daya alam yang dapat diperbaharui, seperti sinar matahari, angin, air, dan geothermal. Pada tahun 2023, energi terbarukan akan semakin berkembang dan semakin diadopsi oleh negara-negara di seluruh dunia. Salah satu keuntungan dari energi terbarukan adalah bahwa sumber dayanya dapat diperbaharui secara terus-menerus, sehingga dapat mengurangi ketergantungan pada sumber daya yang tidak dapat diperbaharui, seperti bahan bakar fosil. Selain itu, energi terbarukan juga lebih ramah lingkungan karena menghasilkan emisi karbon yang lebih sedikit.</item>
        <item>Robotic Process Automation (RPA) adalah teknologi yang semakin populer pada tahun 2023 dan terus berkembang dengan pesat di seluruh dunia. RPA adalah teknologi yang memanfaatkan robot untuk melakukan tugas-tugas rutin secara otomatis. Robot ini biasanya terdiri dari perangkat lunak yang mampu meniru tindakan manusia dalam melakukan tugas-tugas yang berulang-ulang. Teknologi ini telah banyak digunakan di berbagai industri seperti perbankan, keuangan, manufaktur, kesehatan, dan sektor publik. Salah satu keuntungan dari RPA adalah dapat meningkatkan efisiensi dan produktivitas dalam suatu organisasi. Dengan memanfaatkan robot untuk melakukan tugas-tugas rutin, maka karyawan dapat fokus pada tugas yang lebih penting dan berharga. Selain itu, RPA juga dapat meningkatkan akurasi dalam pekerjaan. Robot memiliki tingkat akurasi yang lebih tinggi dibandingkan manusia dan dapat menghindari kesalahan manusia yang dapat mengakibatkan kerugian bagi perusahaan.</item>
        <item>Metaverse merupakan konsep yang sedang populer pada tahun 2023. Konsep ini menggambarkan dunia virtual yang sangat realistis dan interaktif yang terintegrasi dengan dunia nyata. Metaverse adalah sebuah ruang virtual 3D yang dapat diakses oleh pengguna dari seluruh dunia dan memiliki kebebasan untuk melakukan berbagai aktivitas, seperti berinteraksi dengan pengguna lain, membeli dan menjual barang virtual, dan bahkan melakukan aktivitas ekonomi seperti yang terjadi di dunia nyata. Metaverse pada tahun 2023 telah berkembang pesat dan terus berkembang dengan adanya penggunaan teknologi yang lebih canggih dan berbagai platform yang semakin mudah diakses. Berbagai perusahaan teknologi telah memasuki industri metaverse, seperti Facebook dengan Horizon Workrooms, Roblox, dan Decentraland. Bahkan, perusahaan-perusahaan besar seperti Nike, Gucci, dan Louis Vuitton telah mulai merambah ke dunia metaverse dengan membuat toko virtual mereka sendiri di platform seperti Roblox.</item>
        <item>Augmented Reality atau disebut juga Realitas Buatan, merupakan teknologi yang menggabungkan antara dunia nyata dan dunia virtual. Dalam Augmented Reality, objek dunia nyata ditambahkan dengan elemen virtual sehingga terlihat lebih hidup dan menarik. Teknologi ini sudah berkembang pesat pada tahun 2023 dan semakin banyak digunakan di berbagai industri seperti gaming, fashion, pendidikan, dan lain-lain. Salah satu keuntungan dari Augmented Reality adalah mampu memberikan pengalaman yang lebih interaktif dan menyenangkan. Dalam industri gaming, Augmented Reality memungkinkan pengguna untuk memainkan game di dunia nyata dan terlihat lebih hidup. Misalnya, pengguna dapat bermain game yang melibatkan objek-objek dunia nyata seperti meja, kursi, atau bahkan mobil. Dalam industri fashion, Augmented Reality digunakan untuk memperlihatkan kepada pengguna bagaimana suatu pakaian atau aksesoris akan terlihat di tubuh mereka.</item>
        <item>Blockchain adalah teknologi yang telah menarik banyak perhatian dan penggunaan di seluruh dunia dalam beberapa tahun terakhir. Pada tahun 2023, teknologi blockchain diperkirakan akan terus berkembang dan menjadi semakin penting dalam berbagai sektor dan industri. Salah satu perkembangan utama dalam teknologi blockchain pada tahun 2023 adalah adopsi massal di berbagai sektor. Banyak perusahaan dan organisasi mulai memanfaatkan blockchain untuk meningkatkan efisiensi dan keamanan operasi mereka. Dari sektor keuangan hingga logistik, blockchain diharapkan dapat memberikan solusi inovatif yang dapat membantu mengurangi biaya dan meningkatkan transparansi dan keamanan.</item>
        <item>Realitas virtual (VR) adalah teknologi yang telah mengalami perkembangan pesat dalam beberapa tahun terakhir. Pada tahun 2023, VR diperkirakan akan menjadi semakin penting dan meluas dalam berbagai sektor dan industri. Salah satu perkembangan utama dalam teknologi VR pada tahun 2023 adalah adopsi massal di sektor hiburan. VR dapat memberikan pengalaman yang lebih mendalam dan interaktif untuk pengguna dalam berbagai bentuk hiburan, seperti game, film, dan acara musik. Dengan VR, pengguna dapat merasakan seperti berada di dalam permainan atau film tersebut, membuat pengalaman tersebut semakin nyata dan intens.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/ai</item>
        <item>@drawable/komputer</item>
        <item>@drawable/iot</item>
        <item>@drawable/sinyal5g</item>
        <item>@drawable/energi</item>
        <item>@drawable/rpa</item>
        <item>@drawable/meta</item>
        <item>@drawable/ar</item>
        <item>@drawable/blockchain</item>
        <item>@drawable/vr</item>
    </integer-array>

    <string-array name="data_date">
        <item>15 Januari 2023</item>
        <item>17 Januari 2023</item>
        <item>24 Januari 2023</item>
        <item>5 Febuari 2023</item>
        <item>14 Febuari 2023</item>
        <item>20 Febuari 2023</item>
        <item>21 Fabuari 2023</item>
        <item>25 Febuari 2023</item>
        <item>3 Maret 2023</item>
        <item>7 Maret 2023</item>
    </string-array>

    <string name="title_activity_about_me">AboutMe</string>

</resources>